%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}












\section{کارمند دون‌پایه (چرا فلسفهٔ نرم افزار آزاد باعث بهبود عملکرد کارکنان می‌شود؟)}

\begin{flushleft}
	\small{ مبین شاطریان }
\end{flushleft}

\vspace{1\baselineskip}



برای توصیف آزادی لازم است که معنی اسارت را خوب درک کرده باشیم، لذا ابتدا اسارت را شرح می‌دهیم تا به معنی آزادی پی ببریم.\\
کارمند دون پایه، شخصی است که در ابتدای امر بیشترین سهم ممکن یک کار را انجام می‌دهد ولی در نهایت کمترین بهره از فواید آن کار نصیب وی می‌شود. پس از اینکه فرد کمترین سهم از کار خود را دریافت کرد تبدیل به کارمند دون پایه می‌شود و تمام سعی خود را می‌کند که سهم کاری خود را کم کند و با تزویر نشان دهد که مشغول انجام کار است. این تعریف تنها برای شرکت‌های انحصاری نیست و برای دانشگاه و سایر مراکز قابل تعمیم است.\\
نرم‌افزار آزاد برخلاف برخی از سیستم‌های انحصاری، مولد کارمند دون پایه (نیروی غیر کارآمد) نیست و بالعکس با تناسب بین سهم کاری و سهم درآمدی کارمندان، باعث بهبود عمل‌کرد و ارتقای سطح کارمندان می‌شود که این امر خود باعث پیشرفت جنبش نرم‌افزار آزاد می‌شود.








\vspace{2\baselineskip}


{\small  کلیدواژه‌ها: مدیریت، عیوب مدیریت انحصاری، زندگی کارمندی، مدیریت ناصحیح کارمندان، مدیریت نرم‌افزار آزاد، افزایش بهره‌وری کارکنان} 
\vspace{3\baselineskip}


{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}



\item نقد عیوب شرکت‌های سیستم انحصاری

\item بیان راه حل برای عیوب مطرح شده با فلسفه نرم‌افزار آزاد 

\item پاسخ به سؤال «چرا فلسفه نرم‌افزار آزاد باعث بهبود عملکرد کارکنان می‌شود؟»



\end{itemize}





